<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
        <!DOCTYPE book PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN"
                "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd">
<book lang="ru">
    <title>Жоское приложение для заметок</title>
    <bookinfo lang="ru" id="bookinfo">
        <author>
            <firstname>Андрей</firstname>
            <surname>Мельник</surname>
        </author>
        <date>2025.02.16</date>

        <revhistory>
            <revision>
                <revnumber>0.17</revnumber>
                <date>2006.05.21</date>
                <revdescription>
                    <para>Разработана документация</para>
                </revdescription>
            </revision>
        </revhistory>
    </bookinfo>

    <preface lang="ru" id="preface">
        <title>Описание</title>
        <epigraph>
            <para>
                <emphasis>Приложение для заметок — это удобный инструмент для создания, организации и управления текстовыми и мультимедийными заметками. Оно позволяет пользователям быстро фиксировать идеи, задачи, списки дел или важную информацию в одном месте. Приложение поддерживает форматирование текста, добавление изображений, аудио и видео, что делает его универсальным решением для различных нужд, от рабочих проектов до личных записей.</emphasis>
            </para>
        </epigraph>

        <para>Одной из ключевых особенностей приложения является возможность объединения заметок в книги. Это позволяет группировать связанные материалы по темам, проектам или категориям, создавая структурированные документы. Например, пользователь может собрать все заметки по определённому проекту в одну книгу, что упрощает доступ к информации и улучшает организацию данных.</para>
        <para>Для удобства поиска и навигации приложение поддерживает назначение ярлыков (тегов). Пользователь может добавлять к заметкам ключевые слова, что позволяет быстро находить нужные материалы через фильтрацию или поиск. Это особенно полезно при работе с большим количеством записей, когда важно быстро локализовать конкретную информацию.</para>
        <para>Приложение также предлагает функцию экспорта заметок и книг в PDF. Это позволяет легко делиться созданными материалами с коллегами, друзьями или использовать их в печатном виде. Пользователь может настраивать макет экспортируемого документа, выбирая шрифты, размеры текста и поля, чтобы результат соответствовал его требованиям.</para>
        <para>Для повышения удобства приложение поддерживает синхронизацию данных между устройствами через облачные сервисы. Это обеспечивает доступ к заметкам с любого устройства, будь то смартфон, планшет или компьютер. Кроме того, реализована функция резервного копирования, которая защищает данные от потери.</para>
        <para>Интерфейс приложения интуитивно понятен и адаптирован под разные платформы. Он включает в себя тёмную и светлую темы, настройку шрифтов и возможность персонализации горячих клавиш. Приложение подходит как для повседневного использования, так и для профессиональных задач, делая процесс работы с заметками максимально комфортным и эффективным.</para>
    </preface>

    <xi:include href="ch1.xml" xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
                xpointer="element(/1)"/>
</book>